【國際戰線】寫左首反送中運動既英文歌連MV, 想傳比世界各地既人聽到!

小弟見而家網上面有好多催淚既抗爭歌, 但感覺上好似無咩英文版, 而音樂一向都係傳達信息既最好渠道, 所以同朋友寫左首歌, 用意係想比外國朋友透過MV同首歌感受到我地既處境同想法, 從而支持我地香港人。

首歌歌名叫【Liberate Hong Kong 光復香港】
[光復香港 時代革命] 既意義, 對我黎講係十分深遠, 唔單單只係口號, 更加係鼓舞緊我地對未來既憧憬期昐亦驅使緊我地行落去既信念黎。

借李怡先生既說話:
「光復香港」 - 我們都知道要「光復」到甚麼時代，不就是人權有保障、市民有法律權利、警察是保護市民而不是向自由表達意見的市民施暴的香港嗎？打出港英旗也好，打出美國旗也罷，重點都不是呼喚英國美國來統治香港，而是表示香港要回到英美體制中對自由、對人權的保護。
「時代革命」 - 就是要把被中共港共徹底破壞了的一國兩制、港人治港作根本性的改變。

我地過去兩三個月流過既淚、流過既血, 發起過既抗爭, 絕對唔係白費。
我地對高牆作出既任何抵抗都會令我地向光明邁進一小步, 當二百萬人共同進退就會係呢個歷史洪流留下印記, 而且亦都令全世界知道香港人有幾高質素。

首歌係我同一位係意大利留學中既女仔frd共同創作。運動最初，佢知道香港有事, 6月已經飛番黎參加遊行,想為香港出一分力。而家已經飛番去準備開學, 但亦都堅持同我隔住大半個地球完成埋首歌, 真係跨地域跨國界創作。佢都不斷努力係國外做文宣，令更多人關注香港既事, 仲搵左唔同國籍既朋友翻譯歌詞。首歌已經翻譯成: 意大利文, 西班牙文, 法文, 立陶宛文, 瑞典文, 波蘭文, 俄羅斯文, 日文同荷蘭文等等。希望能透過首歌同歌詞，令外國人都明白我地既處境同理念,支持香港人爭取屬於我地既自由, stand with Hong Kong。

首歌亦都加左D 紅綠燈聲做個本土情懷同埋畫面做得比較lo-fi懷舊，
透過今昔對比, 令我地更加要繼續堅持, 要收復失地。 所以就算而家呢一刻幾迷惘幾挫敗, 受到幾多恐懼, 我地都唔可以放棄, 我地要守護呢個家，令佢重拾美好。
雖然我知曲風同埋畫面比較小眾, 仲要用英文寫, 大家既共嗚感會低D, 但我用意係想令唔同國家既人都感受到香港而家呢刻既心情同埋昔日舊香港既情懷。

最後希望睇緊呢個post既各位，可以略盡綿力將條片share出去, 令更多人睇到。

「香港人加油 Hong Konger stay strong」
「光復香港 時代革命, Liberate Hong Kong, The Revolution Of Our Times」
我地繼續為香港努力落去, 令呢兩句口號唔淨係口號, 更加係堅持我地走下去既忠實信念!

verse 1
roam around the road
走在路上
where's the end of tunnel
哪裡是隧道的盡頭
red light shot in sky
天上劃過的紅光
we're crashing to the shore
我們撲向海岸邊際

pre-chorus 1
smoky midnight
煙霧瀰漫的午夜
echo in fear
恐懼鬼影幢幢
sweaty black tee
大汗淋漓的黑衣
drown in our tear
淚水沾濕衣襟

chorus 1
I will find the way I love you so
我能走出困局 愛你如斯
I will find the way
Won't let you go
我能走出困局
不讓你走
I will find the way
I wish I
我能走出困局
但願我能
I will find the way I love you so
我能走出困局 愛你如斯
I will find the way
Won't let you go
我能走出困局
不讓你走
I will find the way
If I could
我能走出困局
可以的話

verse2
live in shaky days
喘息於動盪的時代
I hardly find the trace
難以找到出口的痕跡

your blood blinds my eye
but cannot veil my sight
鮮血染雙眼
但無阻我尋找光明

pre-chorus 2
free from the cage
擺脫困籠的憂愁
write our own page
譜出生命的自由
nameless shadow
無名的背影
I’ll see you in glow
總有一天我們會在發亮的煲底相見

chorus 2
I will find the way I love you so
我能走出困局 愛你如斯
I will find the way
Won't let you go
我能走出困局
不讓你走
I will find the way
I wish I
我能走出困局
但願我能
I will find the way I love you so
我能走出困局 愛你如斯
I will find the way
Won't let you go
我能走出困局
不讓你走
I will find the way
If I could
我能走出困局
可以的話

outro
Hong Konger stay strong
香港人加油

幫推好嗎

自推上熱門

推

我朋友同你係同路人